【內有例子教學】Misinformation：以子之矛攻子之盾，假消息反攻戰啓動！

Fas est et ab hoste doceri. 從敵人也應當學習。 -Ovid

（長文。如果急，請skip去 ==應用例子：如何反攻==）

==背景：現今對假消息嘅應變（反效果）==

中共排山倒海嘅文宣戰，輿論戰，最攞命嘅就係藍絲同溫層中好似病毒咁互相傳染嘅假消息，misinformation。我相信大家如果有入屋企嘅WhatsApp group都見唔少：

收錢論，CIA論，被利用論，演員論，示威者自己射爆眼論，NED/NDI論，某某民運領袖與外國勢力會面祕密相片，據稱示威者派錢片段，剪頭剪尾誇大示威者暴力嘅片段，黎智英+蔡英文+索羅斯資助論，警察好慘被示威者打傷勢圖片，等等等

首先，如果想打贏洗腦式嘅輿論戰，理性理論或提供真實資料係完全無用，因爲思想已經被subvert嘅人，面對同佢政治思想有異嘅資料，只會自己發明一個理由去無視呢啲資料。（例子：「你話你遊行冇收錢？哦，咁係因爲淨係龍頭民主黨嗰啲先有錢！你被煽動咗被利用啦！」）森美早前講過嘅「地平論」就係咁，如果想詳盡了解，可以睇睇蘇聯叛變間諜Yuri Bezmenov嘅lecture on subversion，YouTube有。

所以成日喺Facebook，WhatsApp見到嘅「闢謠」式回應，可以話係完全零效果。

有啲人甚至會「寸」返轉頭，例如：

咁做只會令到敵方被洗腦人士自尊心受挫，令到政見分歧更加變爲個人執着，繼而更加泥捉深陷於藍營。

==分析：中共假消息如何成功對藍絲洗腦==

香港依家打緊嘅文宣戰，係繼承蘇聯及中共多年經驗嘅政治宣傳戰 propaganda war，其手法及伎倆雖然多，但係始終入腦嘅原因其實好簡單：佢完全拿獵咗佢target audience嘅心理弱點。

要洗一班人腦，首先要完全明白呢班人嘅思維：佢嘅慾望，恐懼，同對世事衡量嘅價值觀。只要假消息能夠激起呢啲心理弱點，班人就會利用佢哋本身嘅資訊渠道，自動兼免費咁幫你一傳十，十傳百，好似病毒咁將政治宣傳散播。以下用例子說明：

《收錢論，演員論》
「遊行$1000，衝擊$3000，飛磚$5000，汽油彈$10000，換衫變街坊$500，蔡英文基金已經過咗數去香港曱甴頭目」
恐懼：同2014雨傘時期未進化和理非同出一轍嘅暴力潔癖，任何踏出status quo嘅嘢都係「亂」，係「暴力」；對外無知嘅恐懼，恐懼台灣及其背後美國會帶來嘅「亂」；恐懼火，恐懼血，恐懼自己受傷。
慾望：錢；利益；崇外，慾望外國嘅人會睇起佢自己；羨慕，嫉妒。

《CIA/NED/外國勢力論》
「某某民主黨成員與外國領事會面」
恐懼：英國殖民時代留低嘅自卑，但同時又因爲被殖民所以潛意識覺得外國優秀；對外無知嘅恐懼；對CIA特工嘅幻想；覺得「外國」強大，所以會想利用香港。
慾望：自強，唔需要人哋；見到同自己一樣係黃皮膚黑頭髮嘅人話事，間接覺得自己話事；想自己話事，出於自卑但同時崇外嘅矛盾，從而排外。

由此可見，你對一個引用《收錢論》嘅人講「咁多人點派呀？」「美國便有可能咁多錢用落香港呀？」，甚至計埋條數畀佢，都係無用，因爲你根本冇攻擊佢被洗腦嘅要害：心理弱點。

==應用例子：如何反攻==

大前提：例子只係示範，唔係一定要咁做，腦筋be water，自己隨住target audience應變，只要隨住明確嘅objective做就得。

Objective：利用敵方嘅假消息方向，製造更多假消息，擾亂視線之餘，誇大假消息背後利用嘅恐懼，令到敵方陷於恐慌，打擊軍心。如果能夠利誘敵方開始「闢謠」更好，達致敵方自己對自己消息「捉鬼」，宣傳渠道自我瓦解。

《例子：CIA/NED背後操縱論》
看圖：

基本上係完全冇source冇citation，似是而非，但係都好多人信。點解？見上面嘅《分析》。

如何攻打？乘勢狙擊，借力打力，放大政治宣傳背後嘅恐懼。例子：
「這幅圖過時了！你以爲NED就是最終黑手嗎？NED和CIA的錢都是共濟會的！你知道美國歷代總統幾乎通通都是共濟會員嗎？華盛頓是，Trump也是！這是全球性的組織，美國不過是小小的一個棋子，現在共濟會要滅中國，所謂擒賊先擒王，你還在糾纏於小小一個NED？」

「說不定這幅圖是黃屍故意製造的，目的是令到平民不知道它們曱甴背後就是共濟會資助！垃圾黃媒！」

「現在CIA的高層都是當年蘇聯KGB投靠美國的走狗，而KGB就是玩弄地緣政治geopolitics起家的。香港正正就是亞洲地緣政治上兵家必爭之地，所以香港現在這麼亂，其實都是因爲奸狡的蘇聯舊血和邪惡的美國人弄成的。」

「去RTHK示威有什麼用？背後金主是堅尼地道一號的雍仁會館，也就是香港共濟會中心！不少賣港商界和港英時代的黃屍退役警官也去這個俱樂部的。現在香港警隊僅存的數位外籍良心警察很是心痛，因爲很多前警官退役後，真的做了CIA和MI5間諜，入了共濟會。」

「CIA背後教授黃屍曱甴暴亂手法衆所周知，但你又知道CIA其實只不過是煙幕嗎？美國一心要滅中國，不只是出動CIA，更不只是因爲美國羨慕中國現在經濟蓬勃，5G技術冠絕全球 --- 不，美國人一心要滅中國，是因爲美國背後也是被利用了。你看過美鈔嗎？看過那個有眼睛的金字塔？美國立國的目的其實就是成全光明會Illuminati的意願，將世界陷入大亂，第三次世界大戰後再次重建「新世界」。這是無人敢提出的祕密，因爲光明會實在太強了，連有槍有炮的美國也怕他！而且光明會無處不在，連中國國內也有不少滲透了。雖然國內已經禁止了光明會旗下的共濟會，但這個邪惡組織的特工可是滲透得很厲害。總之，任何想引發更多衝突的，就是Illuminati光明會的陰謀。國內有人說要放解放軍入香港，那是完全中計！因爲只要解放軍入香港，美國軍隊就有藉口攻打中國！到兩邊到打到稀巴爛了，背後的光明會便出來支配中國和美國，建立恐怖的「新世界」了。現在香港警察也拔搶，我看也是光明會的策略，要的就是香港越亂越好！」

《收錢論，演員論》
「遊行收$1000」
「錯啦，遊行收$5000㗎，美國佬畀好多錢啲暴徒㗎，有啲一日賺成$25000呀」

「遊行收$5000」
「錯啦，遊行收$9000㗎，你話$5000邊度聽返嚟㗎？係咪啲黃屍專登壓低個價呃你㗎？」
「下？我都係WhatsApp forward/Facebook page睇到咋喎」
「咁你要小心啲呢啲group/page啦，有可能已經畀曱甴滲透咗㗎啦，遲啲會畀人起底㗎，如果仲繼續係咁嘅話都係退group安全啲」

「又有曱甴爆眼，一定係自己夾定㗎啦，聽講個女仔係負責派錢㗎，依家自己人打親自己人陰功豬囉」
「係囉，話咩布袋彈喎，邊有人信呀」
「咪係，分明自己射鋼珠啦」
「梗係唔係鋼珠啦，係真槍實彈呀！你冇見過幅相？有曱甴已經有真槍啦！有唔少警察其實已經中咗槍，入哂ICU，但係因爲政府唔想亂所以冇公佈咋！」
「下？唔係呀話？」
「真㗎！我有中學同學喺瑪麗醫院做，佢講㗎！身邊有邊個做警察嘅依家真係要諗吓點樣唔好再上陣啦，隨時畀CIA臥底射死㗎！」

===============================

等等，總之就係要食住上，仲要記得最後要好八婆咁講：「喇，我講畀你知好啦，你要forward嘅都係forward畀自己人好啦，唔好畀啲黃屍知道我哋知道佢哋嘅祕密呀。」

我自己對身邊嘅藍絲羣組用過，已經引起內亂，搞到真係中共嘅假消息都半信半疑。大家不妨用下呢啲方法反攻misinformation。仲有，唔係淨係規限於文字㗎，例如上面《CIA/NED論》，絕對可以用佢哋嘅format製造更上一層樓嘅misinformation嘅圖。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

如果各位巴絲有自己面對嘅中共假消息例子，不妨post上嚟，大家一齊諗諗點樣反cup

先推後睇

push

大家一齊report 抹黑手足

cia/ned論太深奧唔識用
下面個個ok 推

想藍絲火燒雍仁會館？

pushhhhh

留名

就係想睇吓佢敢唔敢

你咁大

oush

illumanti

bookmark左先
番屋企再細睇

你咁大犧牲咁我要幫吓手

會唔會都比 twitter YouTube Facebook bam

Account呢啲嘢，身外物

總之有咁大吹到咁大，但腔調同中共差唔多就得

冇錯，而且要每個gradation都要吹
吹大一級，吹大兩級，吹大十級，全部都要做
務求令到敵方資訊混亂，開始闢謠，繼而踏入捉鬼陷阱

超強post

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

慢慢，記得消化，然後實行

CIA/NED論大多係身在外國嘅移民「華僑」會流傳嘅假消息
貌似深奧，驚天大祕密，但其實係「外國勢力」嘅改裝版

831

睇，消化，實行
唔好淨喺睇

推俾全世界

推

其實我覺得講道理好啲
你咁樣佢永遠都唔會醒
每人都有義務教醒屋企嘅廢老
唔需要佢地支持
但起碼唔會屌我地
利申 呀媽黃 呀爸藍
最近老豆比我地屌到冇咩聲出
都知警察政府係衰

跟你推一推

thanks

樓下廢老/看更話：「你知唔知激光槍嘅殺傷力比鐵通勁㗎？」
我回答：「咁我哋隻抽三分鐘，你拎激光槍，我拎鐵通。」
個廢老啞咗 XDXDXD

大家想要嘅文意喺度

留名收工睇

佢地行1234步 我地行5678步

高質幫推

大家想要嘅文意喺度

missinformation 呢d最驚玩死埋自己人，一陣玩玩下太沉迷太認真，幫埋對家製造假證據就仆街。
呢招大家小心d用

10/10

慢慢

所以每一個step都要跟足個objective做
不斷問自己：「咁樣會唔會令到敵方更加恐懼得嚟，減低中共文宣效率？」
只要係yes，就可以繼續，因爲就算「幫」對家製造假證據，只要同官方嘅有相衝，就可以擾亂敵方資訊渠道嘅信任

內鬥都有market，用派系班子互鬥黎解釋點解愈黎愈大獲，因為有d 舊派要奪權

方向正確
whatsapp大叔錄音！！

721

樓主好醒

我覺得依種方法適合深藍，cant beat them then join them, cant convince them then confuse them

如果淺藍可以先解釋下話唔定有得番轉頭

CIA/NED 係咪指以聽落更強大邪惡既勢力去confuse同prevail佢地，而最好揀一個源自佢地自己友既？

首先要滲透下深藍底既grp先

up

welcome back

「中共內鬥論」唔係唔得，但係要混雜現存中共文宣理論，例如：
「舊派想奪權，所以串通美國搞亂香港，引入外國勢力，最終瓜分香港領土，一分爲二，重行界限街分領。所以港島九龍真係會越嚟越危險。」

當然淺藍仲可以convince
但係我見到坊間真係冇乜系統性咁對中共洗腦文宣嘅對策，而最幫中共散播呢啲消息嘅人就係深藍，所以先打篇嘢講下點樣一石二鳥。

L a M watch

其實睇人
唔係睇淺藍定深藍，而係睇佢對於misinformation有幾弱
成日喺WhatsApp forward / Facebook share一啲中共文宣嘅，就係呢個對策應該用得上嘅人

推咗再慢慢睇

我只不過係香港人一名，冇咩特別醒

學翻佔中個時咁?

正

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

例子真心勁wo

強帖留名

好喇
下一步, 我地點樣有組織地將呢d假資料混入佢地度?

方向正確，我自己都咁同d坐大家樂既廢中廢老咁講

我覺得例子個像真度反而比較次要，因為廢老個豬西腦處理唔到咁多資訊，你要比佢個腦run到先會有混淆視聽個效果，而唔係一堆野塞到個廢老死機

反而我覺得講嗰條友個相扮得緊張似層層就得

我覺得可以

Push

我自己用最organic嘅家人同埋朋友WhatsApp group
如果要有組織，我諗要開Tg group/channel統一攻勢

相信好多手足最近返工已經完全唔想做野
我地一齊作文!
btw唔識要用咩渠道將呢d misinformation 混入佢地圈子
渠道有無教學?
我指係水落毒都要搵到個上游

因人而異
自己be water

一定係對屋企深藍嘅父母反攻先 佢哋自然有個圈子會散播出去

呢嗰一早要試，請大家共同創作似是疑非啲資訊

渠道？用返敵方嘅渠道咪得
藍絲同溫層WhatsApp group，藍絲同溫層Facebook group，兩個已經夠玩
假消息好玩嘅地方係你唔使好似闢謠咁逐個做，只要你嗰個假消息夠入腦，敵方就會幫你宣傳

我想做到係一個上游毒晒佢地全個圈子
目標係無腦藍c同蠢港豬
spin走蠢港豬既focus
令部份蠢港豬開始捉鬼
同時令無腦藍c陷入混亂

神貼

樓主可唔可以分享下自己既學術背景

唔可以，會自爆

不如send 呢段料畀fb 偽藍page????

g chi tg grp

偽藍page一早穿哂煲，個個豬隊友用自己profile係咁share

推，不過講果時真係要忍得住笑先

咁mis info 都係想有人信 除咗WhatsApp 傳(唔夠juicy 好快停) 仲有咩方法令佢地知

因為我地作文叻既手足未必有有效既渠道收風依家藍絲傳緊d乜
亦未必有有效既分發渠道
我地用一個咁樣既結構發動攻勢
係收集文字過後再包裝成文宣 eg:廢老圖
有無得諗?

flowchart:

目的係提高cost efficiency
同時係多個源頭落毒
當2個中毒既帶毒者將消息連結
係佢地認知當中呢個就係真相

又係你

師兄好波
基本上呢班唔FACT CHECK 又無邏輯既人真係好撚容易被煽動同蠱惑

開始覺得自己進入左八奇既思考領域...

樓主 呢樣我試過
佢地係真係會同外面嘅人講我嘅"分析"
好鬼好笑 但講時一定要非常認真

《CIA/NED/外國勢力論》深咗D
又唔識咩共濟會之類 ......

點睇我地集合班有呢方面才能既手足一齊setup返條暗黑文宣生產線?

要繼續

正正就係有人會唔識所以先要用
陰謀論成功之處就係似是而非，驚世祕密，知道咗就算唔明都覺得自己比起其他唔知道嘅人優越
藍絲好鍾意呢樣嘢

太多佢地又會話你造假
你要講到唔知真定假咁先有用

七二一

難度好高

支持理論!

唔難㗎
試下啦，肯試好食入手

好有用
自己都用過
但無樓主咁好創意
作唔到咁大

樓主既example好好
但對於廢老黎講太多字
要盡可能縮短字數
令到佢地個死人廢閪腦可以run到呢啲misinformation
盡可能100甚至50字內
而且要參考返佢地既用字
同埋利用對象越神秘越好
日常生活接觸既大人物一定唔可以用
啲廢老返正都唔會check太多
好多人都俾佢地個死廢閪腦標籤曬
例如黎智英=美國走狗 黑警=好警察
黑社會=義士（屌你老母侮辱義士兩字）
所以要用佢地標籤以外既事物達成神秘感
以令佢地深信不疑

push，太多人想用fake news攻勢

但偏偏係用於“對內”，然後有人fact check就罵人點解要督爆佢

客觀結果，就只係令淺黃人開始信唔過自己人嘅新聞，而藍人活係自己世界跟本係免疫，大不了變成互相傳fake news

Fake news攻勢係一定要用
但係要係對藍嘅借力打力，因為就算篤爆，都係藍營輸

對內嘅fake news真係玩死自己

[/quote]

借力打力

咁可以簡單直接嘅「CIA背後係共濟會」
再加個全知眼就得

講道理，又會醒？
要點醒，就唔可以好像講經咁。

其實你只要證明到佢係錯，咁就得啦

好帖要推
再加埋繁簡體夾雜同混亂標點符號

順著對手的力，再去打佢。

同樣道理，先聽嘥，後找缺口。

始終係親人 唔怕同佢地傾嘅話 我覺得始終會聽我地覺 親人同藍絲朋友 點都應該揀親人掛
當然未經濟獨立就唔建議同父母撐咁行
當然點講都有技巧 我地有時都會比說話老豆聽
例如所有高學歷嘅人醫生律師會計師都出黎話政府錯
而支持政府警察嘅個啲全部都係低學歷 點解仲覺得人地讀屎片而唔係自己有問題
有時我地又會大大聲話仲支持警察政府嘅根本唔配做人 良知都冇

呢啲我留返各位自己整
我自己咁整會頭暈

推, 好撚中
唔好再爭論D無聊野 核彈都唔割

我同溫層大身邊比較少囂張嘅藍絲 遇到嘅話一定做

主動入有藍絲親戚嘅WhatsApp group
身邊一定有

用依家flow高效製作有無得諗

send長輩圖出去但佢地唔出聲唔回應

因為方法唔岩
要用樓主既方法用得岩係有d難度
所以集中製作再分發先高效
樓主個方法真係要好了解廢老思維先做到

樓主

OMG

核彈級文宣

原來咩暗黑文宣，喺連登放流料，等藍絲篤爆連登公信力，放流料呢條垃圾橋係你搞出嚟假撚到藍絲都唔信，俾人笑你白痴仔就有

根本唔同
出面嘈緊嗰啲係「用雞尾酒究竟係警察定示威者」
其實即係捉鬼，呢啲完全要停，因爲個目標係對自己人

我開post講緊嘅完全對藍絲陣營嘅借力打力
喺連登根本唔會亦都無須要放

推 要練下講大話

咁你可以直接燒晒成個hall